
| [English](README_EN.md) | 中文 |

# [394. 字符串解码](https://leetcode-cn.com/problems/decode-string/)

## 題目描述

<p>给定一个经过编码的字符串，返回它解码后的字符串。</p>

<p>编码规则为: <code>k[encoded_string]</code>，表示其中方括号内部的 <em>encoded_string</em> 正好重复 <em>k</em> 次。注意 <em>k</em> 保证为正整数。</p>

<p>你可以认为输入字符串总是有效的；输入字符串中没有额外的空格，且输入的方括号总是符合格式要求的。</p>

<p>此外，你可以认为原始数据不包含数字，所有的数字只表示重复的次数 <em>k</em> ，例如不会出现像&nbsp;<code>3a</code>&nbsp;或&nbsp;<code>2[4]</code>&nbsp;的输入。</p>

<p>&nbsp;</p>

<p><strong>示例 1：</strong></p>

<pre><strong>输入：</strong>s = &quot;3[a]2[bc]&quot;
<strong>输出：</strong>&quot;aaabcbc&quot;
</pre>

<p><strong>示例 2：</strong></p>

<pre><strong>输入：</strong>s = &quot;3[a2[c]]&quot;
<strong>输出：</strong>&quot;accaccacc&quot;
</pre>

<p><strong>示例 3：</strong></p>

<pre><strong>输入：</strong>s = &quot;2[abc]3[cd]ef&quot;
<strong>输出：</strong>&quot;abcabccdcdcdef&quot;
</pre>

<p><strong>示例 4：</strong></p>

<pre><strong>输入：</strong>s = &quot;abc3[cd]xyz&quot;
<strong>输出：</strong>&quot;abccdcdcdxyz&quot;
</pre>


## 相關題目

- [栈](https://leetcode-cn.com/tag/stack)
- [递归](https://leetcode-cn.com/tag/recursion)
- [字符串](https://leetcode-cn.com/tag/string)

## 相似題目

- [编码最短长度的字符串](../encode-string-with-shortest-length/README.md)
- [原子的数量](../number-of-atoms/README.md)
- [花括号展开](../brace-expansion/README.md)
